蓬佩奧批評中國以黑人死亡事件為剝奪人權辯護

美國國務卿蓬佩奧發表聲明，指責中國利用黑人弗洛伊德死亡觸發的騷亂，為剝奪中國人民的基本權利辯護，形容中共的宣傳下流可笑，是欺詐行為。

蓬佩奧強調，兩國差異非常明顯，舉例說香港及北京天安門廣場的和平示威者，會被武裝人員攻擊，記者會被扣押。而在美國，當局歡迎和平示威，執法部門的害群之馬會被繩之於法，當局亦會打擊暴力及搶掠事件，行使憲法的權力，保障所有人的財產與自由，記者可以自由採訪。

兩國差異非常明顯
美國是民主政府
中國是獨裁政府